陶傑：Chinada有難了

長期貪婪中國熱資和土豪移民的加拿大，終於惹怒了這個醒來了的厲害巨人。

加國港燦，嚇得面青唇白，WhatsApp來報：據聞大使館二十四小時候命，正部署全面硬碰，配合全民制裁加拿大貨品、調配加國各大城市愛國僑社憤怒大遊行，高呼「還我孟晚舟大姐」、「還我中華民族尊嚴」、「打倒法西斯分子小杜魯多」，等等。

若成事，當真地動山搖。加拿大接收中國人多，早已淪為，不，昇格為Chinada。我WhatsApp即覆港燦：戰狼集體亮劍了，你不要退縮，你的皮膚，畢竟是黃色的，你的肉體裏流着長江黃河珠江的血，不是維多利亞港的海水，記着：要把握好這次歸大隊做中國人的大好時機。

因為川普欺負中國，倒還罷了，連小鮮肉總理杜魯多，年年中國農曆新年，都着上一件黑底紅色圓形壽字圖案的香港赤柱風格的「民族服裝」，在一群咧着嘴巴中國大媽手作V字喧嘩簇擁之下，也拿着一桿毛筆眉開眼笑地給一隻金色的舞獅頭點晴。

小鮮肉總理雖然太年輕，尚無「我家兒子剛娶了一個中國媳婦」的好消息宣佈，但明明見到他多年都張臂擁抱數以十萬計的中國投資移民，一面也很開心地數着中國人以各種渠道將人民幣換成加幣的現鈔，忽然隨川普變臉。如果你是中國人，遭到小鮮肉這樣過橋抽板打臉，此刻若不氣憤怒吼，到處打聽溫哥華多倫多唐人街遊行出發地點，又怎對得住林則徐等義和團無數英烈。

說到義和團，很遺憾地，我告訴小朋友：八國聯軍似無加拿大帝國主義的一份。

但太平洋戰爭，加拿大卻派了一個羅森兵團來香港，與英軍一起抗擊日本，企圖幫助英國延續殖民地統治，破壞日本解放亞洲黃種人之大東亞共榮圈計劃，結果不敵日軍，在金馬倫山和黃泥涌一帶遭到全殲。

證明英加兩帝國主義，從來不想中國強大，簡直蛇鼠一窩。小杜總統再穿唐裝，終也暴露真面目。

那麼太平洋戰爭，又該怎樣評價進軍香港的小日本呢？中日突然友好，環球時報已經為「日中親善、共存共榮」平反，釣魚島再次擱一邊，中國人民要團結日本，一起對抗西方。因此，作為中國人的你，不妨今日以本欄的指引，重新理順中港美加英日這六角定位（我一向堅決反港獨，我知道香港沒有資格與其他五國並列，只是方便借用，so shut up），直到另行通知。

不，思路很清晰，一點也不亂。為什麼該一口咬着小杜魯多這塊英俊壯碩的小鮮不放？不，我沒有嫉妒他得天獨厚，可以在一片心跳尖叫聲中橫行任意撫摸，沒有眼紅他領了牌，六十歲之前Me Too可以免疫。我只是尊重中國，絕無夾帶男人的私心，信不信由你。

中國果邊d人寫小說都幾叻

曲完又直 直完再抽

等睇排中

so shut up

要不是「中國大陸蝗蟲產卵」於加拿⋯！不！是Chinada !
你們Chinada早就完蛋啦！

加拿大中國人始終養唔熟終有一天會反客為主，太自大了，唔知道沒有加拿大你什麼都不是

陶傑對加拿大人咁有信心
唔會好似 菲律賓人 同 中國人 咁玩曲筆玩出禍

唔會郁件肥平咁小下話
等緊下個香港代表🇭🇰

就咁睇個標題Chinada就大聲笑咗出黎

前個排去多倫多，同uber 司機傾開，佢地都唔鐘意支那人，不過加拿大人咁輕鬆樂天，點會排華

支那大

又metoo

若成事，當真地動山搖。加拿大接收中國人多，早已淪為，不，昇格為Chinada。

Chinada

搞完加拿大就搞澳洲

好多中國人移民左都仲係到幫中國
其實可唔可以趕佢地返中國
取消護照

都着上一件黑底紅色圓形壽字圖案的香港赤柱風格的「民族服裝」

赤柱擺大壽 ？